我係得十幾歲嘅P牌仔 我唔知可以做咩去幫到咁多位手足

俾我推一下 想搵人話俾我聽我要點樣幫你地手

無力感真係好強

傻豬黎既
我香港既未來就係你地
大家齊上齊落
加油！

多謝你 嚟緊818
我都會出去同咁多位手足齊上齊落㗎

可以失望 但不可絕望
WE SHALL NEVER SURRENDER

中學雞揮手
818大家齊上齊落呀

中學雞揮手啊
其實我係為咗反送中
先特登開個ac

我都係
大家都係P牌仔

不過近排無力感真係強左好多
所以先想上嚟求開解

呢個我係抄人

利申先：經濟廢柴一名，經濟學讀到中三，主要靠睇新聞理解擠提

先講港幣
有人叫大家㩒晒啲港紙出嚟，呢到嘅作用其實係試緊銀行有冇足夠嘅存款準備金，應付擠提
咁存款準備金係咩嚟
簡單嚟講，一間銀行只會保留好少嘅cash，應付所有客戶嘅提款需求。
因為銀行收咗你存款，大部分都會用嚟借出，或者做其他投資，務求用錢搵錢，用一蚊搵十蚊。因為錢齋放喺到，銀行係唔會有任何收入。銀行根據金管局嘅要求，保留比例好低嘅現金，就係存款準備金
姐係話，假如所有人都要提港幣，係挑戰緊銀行嘅存款準備金夠唔夠應付。萬一銀行存款準備金不足以應付擠提，咁就要call loan，要求欠款人盡快還錢，同埋賤價出售銀行資產，增加現金流應付濟提。

至於兌美金
我嘅理解係挑戰香港聯繫匯率制度。大家都知，港元同美元匯率係掛鉤，理論上，每印約7.8港幣，金管局就要有1蚊美金存底，呢個就係掛鉤。
假如好粗淺咁理解，當你作為市民要手持1蚊美金，金管局就要接你放出嚟嗰7.8港元。直至聯繫匯率制度入面嘅美金儲備用盡之前，金管局都要接貨。
所以，一旦聯繫匯率爆咗，港紙自然變廢紙。
可能你話，4000億美元外匯儲備，香港人冇可能沽得爆。的確係無可能，但呢個講法係建基於真係有4000億美元外匯儲備。
你信中国冇淘空我地嘅外匯儲備？
我就唔信
你唔信三個匯豐高層離職唔關外匯儲備被淘空事？
我就信

以下原創
利申，我都只係中六，正好學緊貨幣供應，加埋啲課外書同埋網上知識，計計數，同你哋講提現轉錢可以做到啲咩

M1,M2,M3,都係經過存款同借貸所生產出嚟(啫係錢借錢，出出入入銀行)，到最後，都係講緊m0,而香港，港元係同美元掛鈎，無得亂印錢。
而香港m0 有 5千億，到底㩒錢出嚟可以做啲咩？數係有得計：
假設200萬人中，有一百萬人係有啲錢
依家，我就計嗰一百萬人會㩒錢。(錢*人數)
50億(一百萬*5000)
250億(50萬*1萬)
6.25億(25萬*2.5萬)
100億(10萬*10萬)
250億(5萬*50萬)
37億(1萬*37萬人)

693.25億

但係！！香港人應該唔只得咁少，多少少，就係20%甚至係40%

冇錢，就要call loan,m1/2/3都肯定會變少
香港m1係m0嘅 5－6倍，m2又係m1嘅6－7倍，啫係m2係m0嘅幾十倍，m3又同M2 差唔多影響，識計，就知道影響一定唔會細，加上有樣野叫 滾雪球，同埋羊群效應，影響會仲大。

各位連仔識做啦，記得宣傳開去，係ig玩個提錢challenge啦！
大家多又好，表態又好，去藍絲群宣傳都好，轉mpf 都好，識做啦
路過嘅文宣，做野啦，818，都唔好唔記得宣傳

有冇得簡單啲去令人理解到
其實我都係讀經濟嘅 但係我睇唔明啊

我之前都係咁
其實就唔使一定要行前嘅 可以試下說服啲朋友約埋佢地去啲和理飛遊行 再睇下有冇機會約埋女神bb出嚟嘛

m0，係香港真實擁有嘅錢，m1/2/3,都只係m0借出借入得返嚟，冇m0,就唔會有m1,2,3.所以，只要提走錢，就冇咗m1,2,3

有冇左m1m2m3嘅影響係乜嘢

我明 推 818

中學就開學，教育下同學仔，發動罷課
打唔贏都要保住我地既自由民主思想
今日輸唔等於聽日輸
依十年輸唔等於永遠輸
90後打唔贏仲有00後
再打唔贏就等10後加入我地戰力
終有一日我地會人多過佢地

m1,2,3 係香港嘅資金，金融活動嘅基礎，又係各種借貸。本金係m0，其他都只係借貸，而m0一少咗，就要call loan ，同埋息口又高咗，經濟活動就一定唔好。

要向同學輸出革命實在太困難啦
大多數都係起中國落嚟讀書
佢哋唔會支持我哋

多謝資料補充 依家知道啦 唔該晒巴打

絲